日本大地震 網友驚見浴室牆壁內藏《左傳》經文

日本早前發生大地震，災難後有居民回到自己的住所，竟然在被震到剝落的浴室牆壁內層，發現了中國先秦史書《左傳》經文？

牆上中文似符咒

日本大阪北部於今年 6 月 18 日上午，發生 6.1 級地震，造成 4 死 230 人傷、許多建築物受損、倒塌、火車停駛、滿目瘡痍。日本網民「素潛り旬」僥倖沒事，回到破爛的住所收拾殘局，點算損失。他看到浴室牆壁外層被震碎剝落了，而讓他更驚悚的是，牆壁內層竟然有一行行像是符咒的中文字，媽啊！

據了解，該日本網民「素潛り旬」窺見牆壁內層的中文字後，戰戰競競，他再走近仔細看，只見牆裡露出有點泛黃的紙張，上面有滿滿的字。「素潛り旬」看不懂中文，卻想像力豐富，竟以為這可能是辟邪東西，是故意要被封進牆壁內層。

「素潛り旬」在個人 Twitter 發帖附圖，張揚事件，也許順便「呃驚」。帖子很快引起網民熱烈討論，又以為是甚麼的靈異現象。有網民把圖片左右反轉，說這樣中文字方向才是正確的；又說看起來像是什麼書的樣子。

網民起底 發現是《左傳》

網民能知天下事，這些牆上的「中文符咒」終於被起底，原來不是甚麼辟邪瑰寶，卻是鼎鼎大名的中國上古史書《左傳》。

據知，上圖右下角的文章，就是《左傳．文公十八年》裡，講「兇德」的篇章：「孝敬、忠信為吉德，盜賊、藏奸為凶德。」

可是，為甚麼日本住宅的牆壁內層，藏有中國上古史書《左傳》經文？難道日本仔發現《左傳》內藏甚麼驚天大陰謀？

原來，日本在江戶時期的建房古法，會在牆上糊上「和紙」補強，讓外層的灰泥更容易附著在泥牆上，也能增加結構強度。「素潛り旬」的浴室可能在江戶時期已興建，只是後來被一層一層新的隔板夾住了藏在裡面。

《左傳》是先秦時期的「十三經」之一，因此在日本也有不少人研究。「素潛り旬」在浴室牆壁上發現的《左傳》經文，可能只是被丟掉的《左傳》活版印刷書，被回收後變成廢紙，逐張撕下來糊在牆上補強，讓灰泥更易黏在牆上而已。

現在看來，「素潛り旬」的浴室都冇被震散，似乎《左傳》符咒堅有效喔！

壁中書

香港樓就會出現舊報紙咸書同飯盒

大陸樓就會出現豆腐豆腐同豆腐

大陸樓入面係乜柒都冇

書中自有黃金屋

咁你錯啦
大陸樓牆身有發泡膠

有豆腐咁好 以為空心

佢間屋幾耐歷史

笑撚左